\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble}
\include{listings}

\newcolumntype{$}{>{\global\let\currentrowstyle\relax}}
\newcolumntype{^}{>{\currentrowstyle}}
\newcommand{\rowstyle}[1]{\gdef\currentrowstyle{#1}%
  #1\ignorespaces
}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}

\Introduction

\textbf{Цель работы:}
определить полезную площадь и объём помещения, оценить его внутреннюю отделку,
а также научиться определять, подходит ли конкретное помещение под конкретные задачи.

\textbf{Задание:}
определить соответствия учебных помещений требованиям НД и благоприятного эстетического
восприятия. Для выполнения задания использовать значения таблицы~\ref{tab:task}.

\begin{table}[H]
\begin{small}
    \caption{Задание по варианту}
    \begin{tabular}{|$p{2.2cm}|*{4}{^c|}^p{1.5cm}|^p{1.3cm}|^p{1.7cm}|^p{1.4cm}|>{\arraybackslash}^p{1.5cm}|}
    \hline
    \rowstyle{\centering \bfseries} Предназ\-начение аудитории & $a$, м & $b$, м & $h$, м & $l$, м & Цвет стен &
    Цвет жалюзи & Цвет мебели & Рас\-поло\-жение окон & Кол-во студентов \\
    \hhline{*{10}{=}}
    Для практических занятий & \rowstyle{\centering} 12 & 6 & 2.8 & 2 & Голубой & Белый & Бежевый & Север & 43 \\
    \hline
    \end{tabular}
    \label{tab:task}
\end{small}
\end{table}

\noindent где $a$ "--- длина, $b$ "--- ширина, $h$ "--- высота аудитории, $l$ "--- расстояние от
экрана или доски до первого ряда аудиторных столов.

\mainmatter

\chapter{Ход выполнения работы}
\nobreakingbeforechapters

\section{Оценка полезной площади и объёма помещения}

\setlength{\abovedisplayskip}{0pt}
\setlength{\belowdisplayskip}{0pt}
\setlength{\abovedisplayshortskip}{0pt}
\setlength{\belowdisplayshortskip}{\baselineskip}

Рассчитаем площадь учебной аудитории $S_\textup{п}, \textup{м}^2$:

\begin{equation}
  S_\textup{п} = a\cdot b = 12\cdot 6 = 72,
\end{equation}
\begin{eqrem}
& $a$ "--- длина, $b$ "--- ширина аудитории, в метрах.
\end{eqrem}

Рассчитаем объём учебной аудитории $V_\textup{п}, \textup{м}^3$:

\begin{equation}
  V_\textup{п} = a\cdot b\cdot h = 12\cdot 6\cdot 2.8 = 201.6,
\end{equation}
\begin{eqrem}
& $h$ "--- высота от пола до потолка аудитории, м. \\
\end{eqrem}

Рассчитаем площадь $S_\textup{п1}$ и объём $V_\textup{п1}$, приходящиеся на
одного студента в аудитории:

\begin{equation}
  S_\textup{п1} = \frac{S_\textup{п}}{n} = \frac{72}{43} \approx 1.67, \\
  V_\textup{п1} = \frac{V_\textup{п}}{n} = \frac{201.6}{43} \approx 4.69. \\
\end{equation}

Согласно гигиеническим требованиям, на одного студента должно приходится
не менее $1.5~\textup{м}^2$ (без учета места, занимаемого стенными шкафами)
и не менее $4-5~\textup{м}^3$, а также расстояние от экрана (или доски) до
первого ряда аудиторных столов должно составлять не менее $2~\textup{м}$.

В нашем случае на одного студента приходится $1.67~\textup{м}^2$ и $4.69~\textup{м}^3$,
а также расстояние от экрана (или доски) до первого ряда составляет ровно $2~\textup{м}$.
Из чего можно сделать вывод, что аудитория для практических работ соответствует
санитарно-гигиеническим нормам и пригодна к использованию.

\section{Оценка внутренней отделки}

Согласно рекомендациям по эстетическому оформлению аудитории, при выборе цвета
необходимо стремиться к гармонии холодных и теплых тонов, при этом если аудитория
расположена на южной стороне, рекомендуется более холодный тон окраски стен, если
на северной стороне "--- более теплый.

В нашем случае цвета абсолютно не сочетаются (белый, голубой, бежевый), а также тон
не соответствует виду деятельности, происходящему в данной аудитории. Поэтому длительное
пребывание в этом помещении будет действовать угнетающе на человека,
что несомненно повлияет на его работоспособность.

Для активного умственного труда цвет стен необходимо заменить на более теплый,
например, на зелёный. При этом зелёный идеально сочетается с белым, а также
подходит для аудиторий, расположенных на северной стороне.

\backmatter

\breakingbeforechapters 
\Conclusion

Исходя из сравнения нормативных значений с полученными, можем сделать следующий
вывод, что данное помещение не полностью соответствует нормам, но при этом оно
пригодно к использованию, хотя у студентов возможна повышенная утомляемость, а
также возможен лёгкий дискомфорт.

\end{document}
